【抗暴之戰】傳道人「袁師母」證理大廚房佬 留院1個月後出院

理大遭圍城時一直守護飯堂，堅持為被困者提供膳食的「理大廚房佬」，因身體及精神狀況欠佳，於上月23日由理大正門步出送院，此後音訊全無，網上有傳言他被警方軟禁在醫院，甚至他在留醫期間受訪亦表示「被困」，不過當日勸服「廚房佬」一齊陪同送院的傳道人袁陳錦美，在她的個人社交媒體代廚房佬向外界報平安，表示他在醫院接受治療約一個月後，目前身體狀態穩定，可以出院；又表示住院期間親友常探望他，沒被拘捕或被警方軟禁，所得到的照料與其他病友無異。

人稱「袁師母」的陳錦美，深夜在她的個人社交媒體，撰寫題為「關心廚房佬」的帖文，表示周三時非常意外地獲醫生告知那天「救了他」，原來廚房佬入院後驗血發現某個指數超高，「若延遲醫治會引致肝腎衰竭，生命危險」，袁師母說感恩廚房佬能及時入院，並得到醫護人員的適切治療。

袁師母在帖文中解釋為何一直沒有公開廚房佬的病情，全因私隱問題，對於「累大家掛慮，表示非常抱歉」。她表示廚房佬在醫院接受治療約一個月，目前身體狀態穩定，又引述「他自己對記者表明了自己被診斷為精神科躁鬱症」，囑咐「大家可以自行查閱躁鬱症資料及治療法便可增加對他的認識」。

袁師母表示廚佬經治療後已可出院，住院其間親友常探望他。文章續寫：「出院後，他（廚房佬）將繼續按時服藥和覆診，希望他能靜心療養身體，逐漸康復過來。」

如果個source係袁師母，相信廚房佬應該真係無事